---
title: SSH命令
layout: private
date: 2016-01-20 13:52
category:
- 分享境
tags:
- SSH
---
>**ssh命令**是openssh套件中的客户端连接工具，可以给予ssh加密协议实现安全的远程登录服务器。 

<!--more-->

#### 语法
>ssh(选项)(参数)

#### 选项

>-1：强制使用ssh协议版本1； 
-2：强制使用ssh协议版本2； 
-4：强制使用IPv4地址； 
-6：强制使用IPv6地址；
>-A：开启认证代理连接转发功能； 
-a：关闭认证代理连接转发功能； 
-b：使用本机指定地址作为对应连接的源ip地址； 
-C：请求压缩所有数据； 
-F：指定ssh指令的配置文件； 
-f：后台执行ssh指令； 
-g：允许远程主机连接主机的转发端口； 
-i：指定身份文件； 
-l：指定连接远程服务器登录用户名； 
-N：不执行远程指令； 
-o：指定配置选项； 
-p：指定远程服务器上的端口； 
-q：静默模式； 
-X：开启X11转发功能； 
-x：关闭X11转发功能； 
-y：开启信任X11转发功能。

#### 参数

>远程主机：指定要连接的远程ssh服务器； 
指令：要在远程ssh服务器上执行的指令。

引用自: [Linux命令大全(手册)](http://man.linuxde.net/)